［反了］馬克龍倡歐盟2020建軍，望中，美，歐三強鼎立

年僅39歲的馬克龍成功征服法國、坐上總統之位登上當地權力頂峰後，似乎正顯示出更大野心：當上歐盟真正領導人。
他周二（26日）發表的歐盟願景演說中，聲稱目前的歐盟「太慢、效率太低」，難與中美兩大國匹敵。他為歐盟未來發展勾勒出大膽的改革藍圖：希望在2020年成立歐盟常規部隊及聯合反恐情報機構、設立統一財長和預算，又在環保和移民議題上著墨，近兩個小時的演說滔滔不絕，一副君臨天下姿勢，再次令人把他聯想到曾帶領法國稱霸歐洲的拿破崙。

馬克龍在巴黎第四大學（Université Paris-Sorbonne ）講述他對歐盟發展的願景宏圖：建立更團結和強大的歐盟。要做到這點，他希望結束近十年阻撓歐盟的「內戰」，令歐盟進化為一個足以與中國、美國抗衡的「經濟主權大國」。

當前挑戰生死攸關，曾保護歐洲蓬勃發展的海堤已被淹沒。確保未來可取得成功，我們只能沿着唯一道路前行：重新為一個獨立自主、團結和民主的歐洲奠基。
法國總統馬克龍

倡2020年建歐盟常規軍隊

他的歐盟改革藍圖一大亮點，是短期內逐步提升歐盟軍事實力，包括2020年建立一支歐盟部隊（European Intervention Force）。

馬克龍表示，面臨美國逐步脫離及恐怖主義持續威脅，歐盟加強安全合作的迫切性提高，故希望建立歐盟部隊和制定成員國對歐盟的軍費預算，以及設立歐盟情報學院專責訓練情報人員，又呼籲設立歐盟公共檢控官員，處理恐怖主義及有組織犯罪。

北約角色弱化 歐盟急欲尋後路

歐盟擁有多個跨國軍隊組織，但沒有一個組織專門為歐盟服務。北約（NATO）是歐洲和北美洲國家為實現防務合作而設立的組織，《北約公約》第五條一直被視為捍衛成員國安全的金科玉律：「各締約國同意，對於歐洲或北美之一個或數個締約國之武裝攻擊，應視為對締約國全體之攻擊......」

美國總統特朗普上台後，北約的角色發生微妙變化。美國是北約最大參與者，特朗普多次表示，希望各成員國增加軍費開支，攤分美國對北約的負擔，似有意淡化美國在北約的角色，亦令歐洲各國建立一支獨立在北約之外的聯合軍隊呼聲越來越大。

歐洲目前並沒有獨立的聯合軍事組織。由法國、意大利、葡萄牙、西班牙四國在1995年組成的歐洲快速作戰部隊（European Rapid Operational Force ，簡稱Eurofor），只具備人道主義救援功能，最終在2012年逐漸淡出歷史舞台。

---

特朗普北約鬧到班歐洲元首一面屁，而家人地開始反抗了

EU Battlegroup俾HK01食咗?

直接無視日，印，俄

講就好聽，到時邊個國家正式話事先個個老謀心算，鬼打鬼，成到軍先算

1984成形

唔係德就法

#1 光之練金術師 11 分鐘前

法國佬講得就想要自己話事啦
唔通佢地肯比肥婆渣旗咩

Nato已過時

#10 光之練金術師 2 分鐘前

英國 北韓

法國想打贏仗，一係靠女人，一係靠外國人

無可能 完

面對國家利益 各位都係人黎的 再者各國軍隊質素 除左德法睇得下 英都就走

到時候已經一半回教人

人革連，AEU，UNION

幾時起太陽能電梯軌道？

軍事上一向法國牙力大過德國架啦
經濟上就德國話事啫

得把口，清左國內恐怖分子蛔豬先講啦

再講，呢頭唔願俾保護費侵侵，但就話拎更多錢起支雜牌軍？😂

係建軍無任歡迎

其他二三線國家都唔會願意啦

統一財政預算

德法的人民都一定有意見，佢哋一定貢獻最多預算，但可能唔會洗最多俾佢哋。

一個歐盟，但冇左歐洲最勁既俄羅斯
講乜都哂氣 但如果比俄羅斯主導，人權、民主又大幅收窄

早排法軍參謀總長先唔滿意馬卡龍減軍費辭職
依班垃圾學人講建軍

......

俄羅斯咁多年嚟都同歐盟係兩個世界嚟㗎啦 關咩事

所以跟本唔會成事，當笑話睇完算

與其建軍不如俾錢美國佬洗 大件夾抵食
除非想自己當家作主

Union AEU 人革聯

連登仔係時候組織天人部隊

家陣就係美國佬要加價囉

嗡㔾鳩啊你

Gundam 00

唔知有生之年見唔見到法蘭西完到佢個重型戰機夢

原來連登仔仲會睇hk01

中，美，歐？

打少陣飛機啦，係都 俄，美，歐

樓主呢條死五毛次次都係陰陰地吹奏支那架啦

學定法文差唔多

中國 印度佬行到入西藏 都唔敢打呀

歐盟本身就係要對抗俄羅斯

條臭閪支那賤種光明正大吹奏臭閪支那喎

俄佬表示係咪今朝冇飲奶

就算成到軍，法仔邊有得做大佬

聯軍無撚用架屌

以德國佬軍事又何德何能做大佬

歐盟成軍吹咗成廿年都只不過得個法德旅

痴痴呆呆， 座埋一枱咪啱囉

左膠又9up

北約 係唔係都有一支聯軍部隊??

美國, 法國, 德國, 西班牙 都好似有派人加入

搵班難民去打仗就fit晒